[
    {
        "category": "CE1",
        "id": "1",
        "correctAnswer": "def nombre_funcion(parametros):",
        "incorrectAnswers": [
            "function nombre_funcion(parametros):",
            "define nombre_funcion(parametros):",
            "variable nombre_funcion(parametros):"
        ],
        "question": "¿Cuál es la sintaxis correcta para definir una función en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "2",
        "correctAnswer": "Una instrucción que indica que una tarea debe ser ejecutada varias veces.",
        "incorrectAnswers": [
            "Un tipo de variable que almacena información.",
            "Un tipo de estructura de control que permite tomar decisiones.",
            "Una serie de operaciones que se realizan en un orden específico."
        ],
        "question": "¿Qué son las funciones en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "3",
        "correctAnswer": "abs(-5)",
        "incorrectAnswers": [
            "print('Hola mundo!')",
            "len('Python')",
            "input('Ingrese su nombre:')"
        ],
        "question": "¿Cuál de las siguientes opciones contiene una función matemática en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "4",
        "correctAnswer": "Se ejecuta una tarea específica.",
        "incorrectAnswers": [
            "Se define una variable.",
            "Se muestra un mensaje en pantalla.",
            "Se toma una decisión basada en una condición."
        ],
        "question": "¿Qué se logra con una llamada de función en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "5",
        "correctAnswer": "Valores que se pasan a una función para que esta los use en su operación.",
        "incorrectAnswers": [
            "Variables globales que se pueden usar en cualquier parte del programa.",
            "Operaciones matemáticas que se realizan dentro de una función.",
            "Palabras clave que se utilizan para definir una función."
        ],
        "question": "¿Qué son los argumentos en una función de Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "6",
        "correctAnswer": "Variables que se pueden usar en cualquier parte del programa.",
        "incorrectAnswers": [
            "Variables que solo se pueden usar dentro de una función.",
            "Variables que se declaran dentro de un ciclo o bucle.",
            "Variables que solo se pueden usar en módulos externos."
        ],
        "question": "¿Qué son las variables globales en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "7",
        "correctAnswer": "Variables que se declaran dentro de una función y solo se pueden usar dentro de ella.",
        "incorrectAnswers": [
            "Variables que se pueden usar en cualquier parte del programa.",
            "Variables que se declaran fuera de una función y se pueden usar en cualquier parte del programa.",
            "Variables que se pueden usar en cualquier módulo externo."
        ],
        "question": "¿Qué son las variables locales en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "8",
        "correctAnswer": "Con la sintaxis nombre_lista[0]",
        "incorrectAnswers": [
            "Con la función append()",
            "Con la función remove()",
            "Con la función pop()"
        ],
        "question": "¿Cómo se accede al primer elemento de una lista en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "9",
        "correctAnswer": "Tuplas",
        "incorrectAnswers": [
            "Diccionarios",
            "Conjuntos",
            "Variables"
        ],
        "question": "¿Qué estructura de datos en Python es similar a las listas, pero no se puede modificar una vez creada?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "10",
        "correctAnswer": "Diccionarios",
        "incorrectAnswers": [
            "Listas",
            "Tuplas",
            "Conjuntos"
        ],
        "question": "¿Qué estructura de datos en Python permite almacenar valores asociados a una clave?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    }
]